「黨鐵廣告」 Add Oil外國人明唔明？

定係我見識少

好似話add Oil 加左入英文字典

牛津字典有呢個新詞

有但唔常用呢

1. Add Oil

Add Oil起源自香港，直譯自加油，有鼓勵、激勵的意思，港人經常在通訊及社交媒體上使用這詞。北京奧運時多間外國媒體都用上「jiayou」作加油的意思，因此不少人覺得會加入加油的普通話拼音至《牛津詞典》中，但最後還是港式英文add oil入圍！

2. Snowflake

除了解作雪花，這個詞語近年也多了一個新解釋，就是把過度敏感或容易感到被冒犯的人比喻為雪花，一碰就碎，即港人經常說的「玻璃心」。

3. Me Time

Me time不單是指私人時間，更準確是指完全不為別人工作或做事，可減輕壓力或恢復精力的時間。

4. Energy vampires

身邊總有一些愛抱怨及充滿負能量的朋友，他們經常要別人傾聽他們的煩惱，就像吸血鬼一樣把別人的正能量吸走，因此就被稱為energy vampires。

5. Hangry

相信不少人都試過因肚餓而影響心情，而hangry結合了「hungry」及「angry」，代表因為飢餓而脾氣暴躁的情況，相當貼切！

6. Mansplain

這個字是由man及explain組合而成，指有些人向人解釋時會變成大男人，充滿不屑及傲慢的態度。

7. Youthquake

Youthquake被選為2017年的年度生字，意思是由年輕世代的行動所帶來的文化、社會及政治影響，亦可用作形容年輕人增加參與政治的現象。

8. Selfy

Selfie（自拍）在幾年前被列入《牛津詞典》，但selfy的意思則完全不同，雖然現時較為少用，但其實是形容別人自我中心及自私的一個詞語。

9. Babymoon

大家一定聽過honeymoon，而babymoon與度蜜月的意思相似，就是指寶寶出生前或剛出生後，父母利用這段時間與孩子建立關係，簡單來說就是與寶寶一起放假度蜜月。

我一開始以為個廣告賣綠色殯葬

以前中學有個鬼佬，我地問佢add oil 點解，佢話即係火上加油意思

而家政府咪做緊一樣既野